奉俊昊《上流寄生族 Parasite》全新黑白版本 電影中心限定上映

《上流寄生族》 推出全新黑白版本電影 ‼️‼️
百老匯電影中心都有得睇 (•‾⌣‾•)

點解《上流寄生族》 出黑白版？原來都是因為導演奉俊昊 的「虛榮心」～他曾說過：「當我想到經典電影時，它們全部都是黑白的。因此我認為，如果把我的電影變成黑白，那麼它們就會成為經典。」亦透露出早在去年參加康城影展前，他就已經做好黑白的版本喇～

依家唔敢入戲院

Nice

繼早前係鹿特丹電影節首映之後，將在紐約同洛杉磯既戲院限定上映

屌 黎緊套dc 都唔敢入去睇

下 黑白版又上一次有咩意思？

係負片版，即係導演自己最鍾意個版本

睇片長估剪接完全一樣。真係咁正一開始又吾上黑白？不過串完我刀會去睇。

黑白未必吸引到咁多人入場

一年入面新黑白片吾係咁多，上一齣已是上年既Coldwar。

The Lighthouse 又唔上

重上都吾諗住多人入場架啦。都係幾日一埸咁。中意黑白攝影既要去睇下。😁

i mean 一開始
依家唔太敢入戲院

係啦，Netflix 上左吾洗指意可以入戲院睇。失望。對戲院撚尼講係損失。

Netflix 有咩？

哈哈，家陣已經少人出人街，重要重播，吾會爆棚掛⋯⋯

Lighthouse吾係Netflix? 細佬搞錯。😅

鐘意睇個男主人捽女主人粒lin

Uncut Gems 就係

好睇係好睇 但未至於要睇2次

黑白咪變咗黑蓮？

咁管家老公係樓梯行上黎
然後俾細仔見到果一幕未好恐怖...

奉俊昊表示，他在韓國的童年時期，因為母親擔心「細菌」所以不讓他進電影院，所以他在家裡的黑白電影上看了所有名作。

「當然，有一個時期所有電影都是黑白的，」他指出，許多大師級導演，像是黑澤明和希區考克（Alfred Hitchcock），他們的職業生涯橫跨黑白電影和彩色電影，「我們這一代人沒有這個機會，但多虧了數位科技，我們可以做到這件事。」

奉俊昊透露，黑白版《寄生上流》其實是在原版於2019坎城影展世界首映之前製作的，他和攝影指導、調色師合作，一格一格進行調整。

「你不能把它放到電腦裡，然後直接轉成黑白的。」奉俊昊解釋，當初他在拍攝時，很多美術設計並沒有考慮到黑白版，因此像是淹水、泥水漂浮等場面，他必須要額外思考該如何調整。他認為，去除掉色彩之後，觀眾可以更強烈的感受到片中的貧富差距。

「我們可以把更多精力放在（電影中的）『質感』上。」他強調，有錢人家的房子表面應該是「非常有光澤而且乾淨的」（very glossy and clean）。

奉俊昊表示，他其實只看過兩遍《寄生上流》黑白版，兩次的感受都不一樣。「第一次看，感覺就像在看一部老電影，一個很久以前的故事，」他說：「第二次看，這部電影感覺更加激烈（intense），而且更殘酷。如果你們都看了，那你們每個人可能都會有不同的感受。」

這不是奉俊昊第一次為自己的作品製作黑白版，他2009年的作品《非常母親》就曾以黑白版參加2013年的阿根廷馬德普拉塔影展（Festival Internacional de Cine de Mar del Plata），當時，他表示是從德國名導F.W.穆瑙（F.W.Murnau）1922年的作品《不死殭屍—恐慄交響曲》得到靈感。

在鹿特丹影展上，奉俊昊還透露了一些關於本片的小情報，他表示，他已經算出主角群中的兒子「基宇」要花多少時間，才能買得起片中那棟豪宅。「需要547年，而且這段期間不能花任何一毛錢。」

原文：
翻譯：

正
有冇邊到可以睇番曹汝貞之前D J片

唔係負片

我見有人話係負片。
但上面都寫左「奉俊昊透露，黑白版《寄生上流》其實是在原版於2019坎城影展世界首映之前製作的，他和攝影指導、調色師合作，一格一格進行調整。」
即係唔係完全黑白版，佢有再較過色，都係入場見真章，拗嚟冇用。

向澳門睇咗，正

點解有較過色就唔係完全黑白? 你以為黑白唔使調色?

你又吾又刀想點撚樣

好撚無聊
帶副黑超睇咪變黑白囉

#4個海報似負片多過正常黑白片，都話入場睇唔使拗

暗啲姐

嗰張海報玩嘢

咁係有有The Lighthouse 呢啲真係用黑白拍

而家講緊成品，唔係拍攝
咁好明顯上流唔係拍黑白

見有啲片話調色出黎嘅黑白片同本身係黑白嘅啲色有唔同

係唔同，但唔代表前者唔係黑白

我又冇話唔係嘅， fyi下姐

同埋仲有菲林同數碼嘅分別
The Lighthouse係拍黑白菲林
至於數碼黑白電影，有啲係直接拍黑白，有啲係先拍彩色事後調黑白，但箇中技術詳情唔太了解

不過唔係intent 拍成黑白嘅話較左色效果未必一樣好，好似Mad Max咁 immortal Joe係荒漠入面種啲綠色植物黑白版啲人話完全睇唔到

好想係戲院睇...

順..順時針...

冒住生命危險睇完

黑白版值唔值得睇？
想睇，但好驚中肺炎

Full house
但同場有廢老唔戴口罩

拍 digital點會有負片

真係拍黑白都要做較色架喎大佬，點會直出呀咪玩啦，小學生功課呀？

簡單講咪就係desaturate ,但當然唔止啦